<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>GuoJing's Blog</title>
		<description>只要心还跳</description>
		<link>http://www.guojing.me</link>
		<atom:link href="http://www.guojing.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Reading 2017-11-15</title>
				<description>&lt;p&gt;最近看的虚的方面的书比较多，做技术做久了，难免需要读一些虚的东西。之前我觉得管理是虚的，但是读了一些书之后发现其实管理是实打实的东西，好的管理会有好的产出，这点现在我深信不宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几本比较重要的书是《穷爸爸富爸爸》、《卡耐基系列》、《技术的本质》。除此之外还读了一些经济的书，教学的书，当然，还有一些杂七杂八的书。当然我拿出来这三本书来说，说实话，有些丢脸，主要是其实其中有两本是之前特别唾弃的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我印象最深的就是《穷爸爸富爸爸》了，我记得是十几年前在新华书店看到的，可能那个时候我还在上初中。当时看到这本书就在心里默默地想，我肯定不会读这种垃圾书，看上去是致富的书，肯定是骗子书，哪有人看书发财的。但是没想到最近再读的时候发现，其实是一本很好的书，不仅仅真实的反应了当下我的情况，包括恐惧的东西和焦虑的东西，也讲解了很多财富本质，让我对自己的财务有了更多积极的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《卡耐基系列》，说来也惭愧，之前把自己的程序员里“直接”的部分当做是优点，而忘了其实我很早就读过这本书。我第一份工作的老板就给每个人买了这本书，让大家看，当时我也当成鸡汤书来看，草草翻了几页就扔了，一点也没记住。现在来看，在人际关系中踩的坑，真是一点没跑。所以这本书我也推荐了身边的好友来看，还强迫他们给我写读书笔记，真是有点惭愧，觉得自己滥用权力了，但又觉得很坚持需要大家来做这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而《技术的本质》是除了“虚”的类之外看的最实的一本书了，相当于是技术的哲学方面的书，讲解了很多关于技术、次级技术、域等概念。而《技术的本质》这本书简直就是在说技术行业的第一性原理，甚至给出了思维模型。对于这本书，我甚至亲自总结写了 PPT 分享给团队内的成员，组织了一些有关这本书的读书会活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近疯狂搜集和阅读所有和第一性原理和思维模型相关的书，想要了解为什么人类可以抽象一些虚的所谓的世界的本质，而又发现了自己真正稀缺的东西，一些自己觉得就是可以这么做但不知道为什么这么做的事情，仿佛打开了新世界的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以理解，所有的这些哲学性的东西，都相当的困难，如果不应用到实践中，停留在理论层面便没有意义，况且把这些东西拿来当成方法本身，也是实在愚蠢的事情，一不小心，就会沦为成功学。所以读了这么多东西，听了这么多东西，最终要是要自己消化，成为自己的第一性原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三本书中，我最推荐的还是《技术的本质》。当然其他的书也是应该读，有关人性和财务，技术人员不能仅仅关注在技术上。所以，辛苦啦团队的同学们，我又要在你们身上做实验了。:)&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>雪人</title>
				<description>&lt;p&gt;今天写《雪人》，不是因为刚刚读完了《雪人》这本书，而是说说读书这件事情，说说很久没有读小说的这种感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一开始读《雪人》内心是很抗拒的，总之，因为觉得自己的时间很宝贵，所以不应该花时间在读一些无聊的书、看一些无聊的电视剧、打一些无聊的游戏上。不过，因为最近职业生涯回到了低点，反正也没有什么大的事情，学习也只能让自己更痛苦，还不如放松一点心情看看小说呢，所以才把《雪人》这本书拿起来看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《雪人》是一本一两年前很畅销的悬疑小说，里面的故事不多说，看完之后，反而觉得很释放，有一种“看小说也不觉得浪费时间”的感觉。才逐渐明白，看书学习这件事情被我变得有这么大压力，无非还是为了自己，为了让自己显得安心，为了能够在追赶的世界里找到一份心安。抱着 “只要自己在跑，无论跑到哪里，都不会落后吧。” 这样的目的让自己好受一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着这样的想法，难怪会觉得累。无论是读书还是学习什么的，总觉得自己应该跑在前面，但是如果，我想，这几天的一个猜想，是，如果，我不用在这个赛道上呢？如果我真的接受了空杯的心态呢，是不是会更好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，放下《雪人》这本书的时候，我的感觉是释放的，是一种被抽空但是不空虚的感觉。一种愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我打开了《最好的告别》真本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，还真吓人啊。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/snowman/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/snowman/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Team work 的科学精神</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一直在思考团队管理相关的事情，断断续续地在本子上记录了一些，看了一些书，很多东西不是很好理解，即便理解了，吸收和实践也很困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team work 主要是要有科学的精神，科学管理团队这个概念说起来简单，但是理解起来困难，更不要说实践。可以说，各种人对于团队管理也有不同的看法。有激进的，也有软化的，有透明的，也有封闭的。不能说哪种方法更好，但没有科学方法，导致大部分时候都是拍脑袋，最后看结果来评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我们很多时候理解，事情成功了不一定是方法对了，事情不成功也不一定是方法错了，不过在商业环境下，大家更注重结果，所以结果正确了，过程怎么说都不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近听了一些讲座，看了一些书，对我而言，目前最重要的是要探索团队管理的科学精神，包括但不限于：理性，实证，质疑以及不断探索未知边界的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，管理的事情不像写代码，有输入立马就能看到输出，管理更像是长期的东西，短期不见效，但长期会有改变。好不好，只能靠时间去证明，在这一点上，管理者必须有好的心态。无论困难与否，都需要沉下心来重新解构、分析、观测、学习，然后在最后再重构。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>到生活中去</title>
				<description>&lt;p&gt;这两天在知乎上看到一篇文章，具体的地址是什么忘记了，大概是说怎么面对创业失败的生活。看到这个问题的那一刻，想了一下，确实有点感触，虽然自己不算创业失败，但或多或少也有一种 up and down 中的 down 的感觉的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以为会读到很多关于心理以及自我调节的东西，要么就是一些重新开始的鸡汤。还打算摆好某种学习的姿态来审视自己，没想到突然看到有一个回答，一下子击中了我的心。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对于创业失败的人，回归生活体味一下最普通的生活感受是最好的正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业这事实在太苦，谁创谁知道，而且咱也别装了，不管说得有多崇高多有使命感改造世界，其实创业至少有一个主要目的就是为了过更好的日子，俗话说就是要赚钱发财。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当创业失败时，当初的雄心壮志落空，这种打击是巨大的，花了这么多时间，却没有改善生活。这时候更要不忘初心，不就是为了生活得更好嘛，生活还在那里，继续去生活就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正常起床，做一次早饭，跑一次步，和朋友我不谈功利地吃一顿饭，和家人一起出门走一走，体会一下生活真正的味道，这就是能量。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到生活中去&lt;/strong&gt;，大概是这样一个意思。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Drunk</title>
				<description>&lt;p&gt;晚上送一个朋友去美国，临走前大家一起吃一顿饭，吃得太快了（估计是饿坏了），三下五除二就吃完了。没办法，还想聊得更开心，于是就在附近找了一个酒吧喝酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为拆墙打洞，酒吧找了半天才找到，点完酒后有一句没一句得聊，聊的有点无聊。中间朋友说道年纪大了选择少了，突然挺感慨的。想到曾经我也是意气风发年亲气盛的样子，现在嘛，即不是为现实妥协，也不是被磨得圆滑，只是，有一种说不出来的空虚感，如果非要形容出来的话，那就是 empty。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝完饮料（对，我没喝酒）之后，开车回到家里，躺在床上，妻子给我准备了简单的梅子酒，特别甜，放了两个樱桃做装饰，随手就能拿起来喝，又冰又凉，特别爽口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实没什么可抱怨的”，抱着这样的心态，眯着眼睛睡着了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/drunk/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/drunk/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>设计迷思</title>
				<description>&lt;h1 id=&quot;简单&quot;&gt;简单&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;complicate is easy, simple is hard.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;所设计的系统需要是简单的，易懂的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能没有困难制造困难，成为无聊的字谜游戏，我们的设计必须完成产品的需求和业务的目标。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;概念完整性&quot;&gt;概念完整性&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;所具备的架构需要概念完整性，并且从始至终，如基于“微服务设计”的概念，我们需要保证整体的设计和结构的概念完整性，即设计的系统和服务不超出“微服务架构”的概念完整性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;概念完整性不仅仅应该存在于整体的架构设计上，对于某个服务也应该具备概念完整性。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;始终如一&quot;&gt;始终如一&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;如果某种架构不能包含所需的功能，那么它就不应该存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个良好的架构是始终如一的，只要知晓了系统的一部分信息，那么剩余的那些也应该可以 顺势推导 出来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;准则&quot;&gt;准则&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;正交性&quot;&gt;正交性&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不将无关的事物耦合起来。当具有正交性的功能发生变化时，集合中的其他任意功能都应该维持原状。以闹钟为例，起功能集合为荧光表面及闹铃系统，如果荧光表面亮起之后才会发出声响，那么闹钟不具备正交性。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;专用性&quot;&gt;专用性&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;和无关事物保持距离，恰好满足需求。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;普适性&quot;&gt;普适性&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不要限制天马行空的思维，具有普适性的功能可以同时适应不同的场合。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/essays-from-a-computer-scientist-reading/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/essays-from-a-computer-scientist-reading/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>我们内心的冲突</title>
				<description>&lt;p&gt;不管是有意识的还是无意识的，他都有一种打败别人的愿望，这种拒绝可能就和这个愿望有关系。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;自我疏离型患者在面对困难时，既不会主动去解决困难，也不会逆来顺受接受困难；他并非没有感情，只是不愿表达感情；他既不会据理力争，也不会跟别人合作。他就像一只正被追捕的野兽，除了逃跑和躲藏，找不到其他摆脱危险的办法。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他相信，只要对自己再严厉一些、考虑得更周密一些、更小心一些、更自律一些，他就能够百分百完美了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;患者无力面对他认为充满危险的世界，只有避开他人，那种孤独脆弱感才会减轻甚至暂时消失。在现实的威胁下，他必须时时刻刻跟他人进行比较，这不是因为他喜欢幻想或虚荣心强，而是因为他害怕受到别人的欺骗、侮辱、控制和敌对。他打心眼儿里感到自己卑微、脆弱，为了让自己不这么难受，他需要从自己身上寻找到一些了不起的品质。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他的理想化形象有如下奇特的角色组合而成：在多数情况下，他是独居山中的隐士，睿智、淡泊；但有的时候他又变成狼人，暴虐、冷酷；不仅如此，有时候他还自视为良师益友和完美情人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当他认为自己比别人优秀时，他就会觉得自己有资格提出自己的主张或要求。而如果这种形象被无情撕裂，他必然会有强烈的危机感，他会认为自己是渺小的、卑微的、多余的；当他看到自己的各种缺陷时，就会觉得自己无权提出任何要求。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;因为他对自己的过高评价受到他们的威胁了。这种厌恶的强烈程度与他对理想化形象的依赖程度是正相关的。如果他本人的骄傲受到了打压，就可能盲目崇拜那些公然宣称自己的重要性并表现出盛气凌人的举动的人。他爱的是在他们身上看到的他自己的理想化形象。但是他早晚会发现，自己所崇敬的那些“神”从来没有在乎过他，他们只关心他在他们脚下烧了多少炷香，那时，他又不可避免地陷入&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;因为他对自己的过高评价受到他们的威胁了。这种厌恶的强烈程度与他对理想化形象的依赖程度是正相关的。如果他本人的骄傲受到了打压，就可能盲目崇拜那些公然宣称自己的重要性并表现出盛气凌人的举动的人。他爱的是在他们身上看到的他自己的理想化形象。但是他早晚会发现，自己所崇敬的那些“神”从来没有在乎过他，他们只关心他在他们脚下烧了多少炷香，那时，他又不可避免地陷入深深的失望之中。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这里面包含一个很重要的逻辑，他对自己的态度，他是意识不到的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这样的人，会把所有心思都浪费在影响他人、改变他人、惩罚他人，或者保护自己不受他人侵扰这些想法上，因为他觉得，无论是好日子还是坏日子，都是别人给予的。由于这种外化作用，他必然会越发依赖他人，依赖外部环境。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有时候他能意识到，他会害怕自己的缺点招来别人的厌恶，因为他自己是如此憎恨那种缺点。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;患者越是严格奉行他的理想化形象的标准，顺从被外化的程度就越严重，这让问题变得更加复杂。分析师或者其他人对他的期望，或者他自以为的他们对他的期望，他都会迫不及待地去达成，于是他表现出一副格外顺从的态度，可是在内心深处，又将对这种控制的怨恨积累起来，直到有一天他认为所有人都站在一个支配他的位置上，因而变得怨恨一切。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当对抗型倾向和疏离型倾向组合在一起，并成为一个人的主导倾向时，绝对正确就成为他保护自己的主要手段，并且他的这种绝对正确与他的攻击倾向正相关。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他害怕像以前一样突然出现状况，在完全意想不到甚至最不愿意的情况下兴奋、愤怒、沮丧、压抑或疲惫。这种心理上的失衡感，甚至直接反映为缺乏对身体平衡的控制，让他的走路姿态和步调都失常。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们的专注，并不意味着人格的统一，而只是一种绝望的体现&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有很多原因阻碍他行动。他感到某些事项是在强迫他去做，因此无意识地反抗；他以一种强迫性的态度去完善每一个细枝末节；当他感到自己没有一开始表现得那么好时，就会怀疑自己，并且对自己发脾气——就像前面所描述的那个例子一样。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;假如某个人一方面想要结交朋友，一方面又觉得这样做是在委屈自己讨好别人，那么他就会心不甘情不愿，做起事来难免不伦不类。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这说明，身上隐藏的矛盾倾向越多，他的压力就越大，生活成本就越高。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;神经症患者要么坚信自己的追求是真实理想，营造一种尽职尽责、精益求精的匠人形象，容不得自己有任何过失，否则就会苛责自己；要么他就会在谈论和思考价值观和理想时坠入自我陶醉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;除了这些表现外，绝望还表现为喜欢幻想和预言未来。我们很容易察觉患者对未来所持的悲观态度，但表面上看起来，这只是他害怕遭遇挫折、害怕犯错的一般性焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;被绝望所支配的神经症患者，为了支撑自己生活下去，会尝试各种各样的应对策略。如果神经症尚未完全摧毁他的创造力，他可能会将注意力集中在能够给他带来收获的事情上，并以此应对生活的残忍。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;只有感觉自己的生活毫无意义的人，才会表现出明显的施虐倾向。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他觉得自己被抛弃，无法从厄运中挣脱，于是倒行逆施，盲目地将愤怒发泄到别人身上。我们还看到，他是为了缓解自己的痛苦而将不幸强加给他人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;施虐倾向被压抑，是产生焦虑和自卑的主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这是因为患者无意识地固守旧我，令他意识到的这些情况失去了更大的效用。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他首先要领悟到，自己的那些追求不仅对他无益，还对他的生活造成了坏的影响。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;他的绝望并不是源于事实的无望状态。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一切倾向或冲突都是由当前的性格结构所包含的需求所决定的。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/our-inner-conflicts-reading-notes/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/our-inner-conflicts-reading-notes/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>亲密关系</title>
				<description>&lt;p&gt;如果你说“不”就会有罪恶感，说“好”又不觉得快乐的话，那你大概就是因为罪恶感在做牺牲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你有觉知，能够发现是哪些感觉和情绪迫使你做出牺牲，最后你一定会发现扮演牺牲者的角色对亲密关系一点帮助都没有。虽然不断地牺牲既伤神又没有回报，但我们还是会继续下去，因为做出牺牲很容易，但要面对我们看似高贵的行为背后的折磨和罪恶感却难得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要了解牺牲的行为对我们已经没有任何帮助，摒弃这样的行为并且面对心中的“折磨者”和“坏人”，是一项很大的挑战。如果我们能保持自觉，不做评判，并且决心对自己诚实，就能慢慢地改变。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Recorded - Blue Roses Falling 2017</title>
				<description>&lt;p&gt;Blue Roses Falling 2017 By Sony D100&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;http://guojing.qiniudn.com/mp3/Blue%20Roses%20Falling%20-%202017.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio tag.&lt;/audio&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/record-ukulele-by-sony-d100/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/record-ukulele-by-sony-d100/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2016</title>
				<description>&lt;p&gt;其实每年都会写总结，稀稀拉拉的可能写的不多，但大概元旦左右会写。今年事情太多，没来得及，但觉得还应该写一点东西。今年在（其实根本说不上）架构的地方做了一些事情，而且也和更多的人合作，有了很多新的东西，有不认同的，也有认同的，所以写一下总结和思考。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;new&quot;&gt;New&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2016 年元旦之后，基本上就定了在 VIPKID 工作，然后着手重构约课。3 月份左右该项目不上线，停止了项目。在 4 月份左右着手开始搭建移动端的 Gateway，项目没有什么挑战。大概在 7 月份之后做了内部系统（管理端）的负责人，在架构、服务化方面进行了一些尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然经过了一年的各种尝试，有成功的也有失败的，摸爬滚打也有一些感受。大概会从这些时间节点上来归纳。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jedi&quot;&gt;Jedi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jedi 是当时做约课重构的项目，那个时候主要是以主程序员的角色。负责产品项目的设计。主要工作是负责设计和评估算法、性能和程序结构方面的事情。这个阶段很难说和架构有什么关系，主要还是以写单元测试、产品逻辑、算法本身为主。目标也很明确，就是性能好。当然从今天来看，当时的性能可能依旧无法满足今天的要求，还是免不了迭代开发，会有些想得简单了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概在 3 月底的时候，团队讨论该项目改动面很大，于是结论是不上线。其实并没有什么心里波动，主要是一下子拼了很久一下子泄气了，需要调整。并且，当初进来的时候心气很高，也难免会反过来思考自身的问题。但那个时候很多人会想安慰我，不过很少有人知道我到底在想什么。砍项目不是很重要，重要的是如何做出改变。说来大概就是项目、组织和团队的问题。初次有了这种感觉，但是找不到头脑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gateway&quot;&gt;Gateway&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在 Jedi 完成后，被调动做移动端的 Gateway。这个项目纯粹是小儿科，实在说不上有什么技术含量。当初还是以 Jedi 团队重建为主。最后发现这些人在该项目中产能过剩，能力是极大的浪费。从今天来看，当初这个团队去做更应急的事情也很正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己本身在这个团队中虽然说是 Leader 的定义，但这个时候已经逐渐将开发的事情交给别人。虽然我自己很想在一线编码，但是 Jedi 本身的事情让我学到了更多。可能我自己能比上几个人，但是要比上几十个人，是完全不可能的。并且还要让项目正常顺利的上线，代码质量也许是可以考虑妥协的。这一点和我之前想的和推崇的会有矛盾。但是哪里打折哪里不打折，很难一句话说明白。这时主要是自我的概念的重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以这个时间段主要是读了大量的书，一方面由于接触代码的时间少了，由于程序员的危机感（大概是不学点什么东西就会落后），读了不少数学、计算机基础的书。从今天来看，也算是物有所值，确实学到了很多的东西，在今后做决定这件事情上，基础帮助了我很多东西。另一方面读了一些软技能方面的书，例如沟通、写作、管理等书。自己也去了一些公司学习，虽然说当时看不到有什么结果，但今天来说还算是有了很大的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;management&quot;&gt;Management&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gateway 团队产出很多，但是其实能看见的很少。其实想想看，这一年都在做技术团队的 Fireman。&lt;strong&gt;说实话，谁不是呢&lt;/strong&gt;。大概在 6-7 月份的时候。管理端团队瓶颈凸显，临时被调到管理端负责技术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话我自己当初是很拒绝带管理端的，一方面是自己还未从一个程序员真正的蜕变，思考方式还是代码质量、测试覆盖率、线上系统资源使用率等等。想到管理端项目的代码质量极差，前所未有，而测试难度又极高，业务的容忍率又很低，吃亏的肯定是技术，投入产出太低。后来没办法，实在是 &lt;strong&gt;找不到人选&lt;/strong&gt; 只好让我硬顶着头皮来做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始管理端主要的工作是接触业务，沟通和开会。虽然说会议效率极低，但是也让我学到了很多东西。7-8月份做了一次项目冲刺，有很多时候不回家。这个时候完全不接触代码，也不知道为什么选了我做项目经理。虽然从今天的结果来开，项目经理并不是很成功，但从个人角度还是学到了很多东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本上，之前的时间管理和项目管理仅仅针对个人，而针对团队的很少。做了一些尝试，还挺成功。后来不做项目经理的时候，还能够运用到团队上。值得一提的是，团队现在已经完全能够自运行，再加上来了一些更好的人之后，团队本身的性格也逐步成型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在团队成型的过程中，很多磨合和误会，虽然每天都想离职但最后还是扛下来了。不得不提的是，有很多时候大家以为我负责这个团队，其实这个团队也给了我很多能量。这个时候基本上不是完全从程序员的角度来思考，当然还有遗留很多扣细节的不好的习惯，只是更多的会从架构方面来思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;架构这个词，大概是从这个时间点开始真正的理解。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;management-portal&quot;&gt;Management Portal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我大概把 10 月份之后称作后管理端时代。10.1 我去拍婚纱照。海岛其实没什么可玩的，在酒店主要是在想团队管理方面的事情。那段时间和一些核心的团队成员聊的很多，主要是我们要做什么、技术上面有什么可扩展的、团队成员如何发展。那个时候没想好，其实最近回头看倒是可以看到当初的方向是对的，今天总结来看就是，&lt;strong&gt;学习型团队&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个阶段基本上我完全不参与写代码，主要在设计拆分管理端架构上，之前的项目代码很差，质量也很低，所有人包括开发和测试效率都很低，我主要解决开发效率的问题。第一步很难走，但是好在走出了第一步。Python 的服务化框架标准在那个时候基本上定好了，项目生成模板也同时完工。开发新项目变得越来越快，新项目效果也很好，例如 Followup。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个服务上线之后，很快就能够想象我们新面临的挑战。一个是业务项目时间紧迫，技术债太深，需要花时间和精力在业务无感知的情况下重写代码。这个时候很多决定很艰难，例如能不能重写，重写到什么地步，在服务架构体系下，这个服务在哪里，都是需要我们团队反复讨论的问题。与此同时，管理端团队 Gateway 的初步计划基本上已经确定，就差决心和开发。Java 这一块的服务也开始着手重构，leads dispatcher 在磨了两个月嘴皮之后，终于在业务的理解和踩坑之下着手启动，从今天来看，效果很好。当然，也有更多新的问题出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这之后，新的项目开发的越来越快，代码质量提升得也非常高，于此同时，测试环境容器化也顺利使用。新人开发服务部署也更加顺利。自动化测试和持续集成在多次培训之后，在团队内部有了一些很好的风气，是个好的开始。之后，我们也尝试了更高效的工作流，为团队本身的自运行打下了很好的基础&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;business-portal&quot;&gt;Business Portal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大概在 12 月份左右，我们改名叫业务端，虽然大家改口很难。但是在我心中这个端已经是一个更大的团队了。可以看到，从 Gateway 到 12 月之后，我自己本身基本上不参与代码的编写，只是偶尔还参与代码的设计和算法的设计。主要负责找到团队中薄弱的地方和未来可能的方向。效果的话，自我感觉还可以。薄弱的地方如信任（这是一个很大的问题），沟通，代码质量和标准都有了很大的提高。在未来可能的方向上，定了服务拆分，前端拆分以及 Gateway 的长远的技术方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时间段主要抓 Java 的标准相关的事情，团队内部经过反复讨论和 review，使用 Spring boot 开发框架，并且统一了 Java 和 Python 的 Rest 协议规范。另一方面，Java 也拥抱了新技术和变化（其实有些不是，如 Test）。在框架内部集成了单元测试和容器化基础组件，给未来创造了更多有利条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一时期，这段时间新人入职的比较多，在学习成本上花费了大量的时间和精力。我们也内部定制了 Java 规范和 Python 规范，包括新人学习课程。最多有长达两周的学习时间，包括语言、技术、框架、团队风格以及业务等等。分享也非常的多，新人都能够学习到更多实用的东西，也可以了解团队之间都在学什么东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个阶段最让人满意的事情是，团队内部的架构演进基本上可以说我和个人没什么关系了。在之前的方向修改和反复讨论沟通上，我觉得团队内部的几个 Leader 已经完全可以撑得起这个项目组了。对于代码级、开发、测试环境的事情上，基本上团队内部就已经可以得到答案，大家方向一致，并且能够互相认同，更有甚很快就上线了。例如我们已经做好的 Staff Service 和 User Service，甚至是管理端拆分。而且从现在来看，相比写一个新的库来说，这个产出实在太大了。况且很快就要改客户系统和员工系统，到那个时候再来看我们今天的决定，会发现技术债已经改善了很多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;performance&quot;&gt;Performance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当然事情并不是一帆风顺，内部系统的复杂度要比面向用户的系统复杂度高很多。服务拆分之后，性能会是一个很大的问题。当然，由于复杂，而我们全部基于 MySQL 来做，数据库的性能基本上无法使用在我们现有的系统中。这个问题是我们这两个月最头疼的问题。好在今天来看，解决了一大部分，至少还能再扛一阵子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实在解决性能问题这件事上，大家都很迷茫，也付出了很多。在调研、测试、试错上遇到了很多的问题，也抓住了不少机会。当然业务在这期间是不理解的，我也很理解为什么不理解。技术应该有自己的生命周期，就像一台电脑，你不可能指望它工作一百年，技术的更新迭代是非常重要的。我们基本上是花了两个月才找到根本问题，但这两个月的付出是非常值得的。至少从技术和人文上（比如沟通和尝试），有了更多的成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，服务注册和服务发现，在我们团队内部还没有这样的意识，还需要更多的培养。在开发测试环境上，解决问题的思路还很老，一台机器很快跑不了所有的服务，可以预见的是，过几个月，很快会成为技术团队的瓶颈，在这方面，还需要发更多的力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teamwork&quot;&gt;Teamwork&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这一年来总的来说，自己从单打独斗逐渐演变到团队协作。身边的团队也有很多的改变，从一开始说实话不太行，随着时间和架构的调整，变得越来越好，整个研发团队也积累了很多。无论是好是坏。我相信未来会积累更多。团队之间的磨合和沟通必不可少，有时候，大家互相不理解也很正常。做架构和设计，不可能快乐，但肩负的使命很多，压力很大，常常压得喘不过气来，但必须得抗住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人的性格不同，怎么样打造一个好的团队，理想的团队，不是靠说的。我自己比较理想化，相信团队，从来不指责个人。团队也给了我很好的回报，没有辜负我们团队这一性格。因为不指摘，大家会更往一个方向努力，如果每个人都不愿意承担责任，那么团队也如同散沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;团队从 2、3 个人 到 7、8 个人 就已经完全不一样了。再从 7、8 个人到 20 个人左右，整个执行力和理解力就会下降很多。我们自己也常常会思考如何面对团队未来的挑战，光靠信任和自觉已经无法构建团队的时候。我们能否在不忘初心的情况下做得更好，会是一个更难的问题。从这点来看，写代码这个能力确实占比不大，但也不要忘了上层建筑永远是由基础决定的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eof&quot;&gt;EOF&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后，这半个月内，主要开始回归开发。个人感觉做技术（架构）不能脱离技术（业务）太多，不深入一线，是不知道一线会有什么问题的。这个过程中，也解决了不少难题，学了很多新的东西。例如最近在看的 TCP 实现的源码分析部分，让人感受很深。于此同时，也开始进行新项目的冲刺，当然，这也得益于团队本身没有更多技术上需要我操心的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年来总的来说，实在太忙了，开心的时间不多，但也算做了一点事情，可以看到的不多&lt;sup id=&quot;fnref:2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，相信我和团队都会觉得我们变化很多很快。但我自己也知道还没有到达那个奇点。一旦到达了奇点，相信整个团队会有更多的改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后想到，年初面试（其他公司）有人问我做架构应该是什么样的，当时答得很模糊，如果现在来看，我大概这么说：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;基础能力：没有基础能力就没有办法进行架构设计，最后对导致设计都是从他人那边剽窃过来的&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;技术识别：对于新技术能够给我们自己提高效率需要有眼光能够识别，并且有胆量落地，有能力解决技术问题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;沟通能力：技术更多是实现项目的方法，推进无论是技术项目还是业务项目，都需要沟通，需要更多的锻炼&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;团队管理：对团队内薄弱的地方要考虑优化，不要局限于代码本身，站起来看整个团队，优化整个团队的效率&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;业务扛压：压力很大，无论是做得好的事情还是做得不好的事情，都会有很多人看着你，抗住压力，保护团队&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;技术抗压：技术选型和架构方向不是所有人都能看到价值的，需要抗住压力用结果和数据说话，这又需要很多基础能力&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;关于架构能力的思考和讨论（吐槽）不再说更多，也许哪天可以再起一篇文章说明。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;looking-forward&quot;&gt;Looking forward&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2017，我们团队对未来有很多猜想，也有很多预期。但未来不是靠一个人，而是靠团队来达成，在这一点上，相信 2017 能有更多的改变。当然，最有压力的是我自己，有很多时候，我站起来看到整个团队，大家都能够往更好的方向去走，我会深深的感受到自己在退步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于我自己，关于团队，会不会更好，只能靠时间去证明。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;从今天来开，Python 部分做得更好，主要是基础服务和基础组件很完善。Java 部分相对较差，主要还是历史包袱太多。 &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;做得好是应该的。 &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/the-end-of-2016-and-something-new/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/the-end-of-2016-and-something-new/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>