<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>GuoJing's Blog</title>
		<description>只要心还跳</description>
		<link>http://www.guojing.me</link>
		<atom:link href="http://www.guojing.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>永远不容易</title>
				<description>&lt;p&gt;一瞬间已经到了 2019 了，原来每年会写点新年新气象之类的事情，今年就懒得写了，发现无论怎么写或者说怎么祈愿，时间还是会走，世界也不会因为人的意愿而改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年做得最多的事情就是街拍和拍一点 VLOG，基本上算是坚持了一年，比写博客要累，但毕竟大家都更喜欢那种媒介，所以博客确实是搁置在这里了。但也可能是因为人到中年，觉得没什么真正可说的了。想到这里，我觉得中年人确实有中年人的可悲，年轻的时候没感觉，现在一些感觉仿佛如潮水一般涌来了。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019/2.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;生活如乱麻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种感觉永远不仅仅是关于工作的，现在开始有一点关于人生了。我觉得很奇怪的一点（也是很有意思的一点）就是人的感受很像季节，突然到了这个时候就走入了某个季节。步入 30 之后，我的整个对于人生的态度也完全不一样了。不是说失败，也不可能是失败，只是觉得原来会觉得年轻的时候可以改变世界，但是年纪大了之后，觉得改变世界是不可能了，也不是说就是放弃的那种不可能了，而是变得“懒”的那种不可能。发现更容易的是改变自己，改变自己对于生活的理解和看法会是更简单的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So，所有的东西都不容易，到如今位置我还没发现什么东西是容易的，即便是包括写博客，或者说是做 VLOG 和街拍。人生总是艰难无比，但多多少少总有一些节点有一些闪耀的所谓希望的东西吸引着你继续走下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以从这点来说，我觉得看上去是悲观的，但我整体上内在还是乐观的吧。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/not-really-a-nice-year/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/not-really-a-nice-year/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>开始以及订阅</title>
				<description>&lt;p&gt;最近开始有些空写一点东西，主要也是反思。如果你看我的博客或者多多少少关注一点就知道，我最近又开始接触摄影（毕竟开始发照片了），所以在博客上会 POST 一些关于摄影的东西。我觉得这是一件好事，当然也有朋友说我的兴趣过于广泛而不专注，想想也有道理。倒不是辩驳什么的，只是想到了就聊一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我写博客大概写了有 10 年，文章都保留着，只是展示的少，毕竟很多都已经过时了。博客从一开始关注技术，然后到生活、然后到写一些小散文、然后又到养龟、然后到弹 Ukulele、然后到绘画、然后到摄影……确实想想看，东西接触的太多了，没有一样是专精的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在毕竟我不是靠这些东西吃饭，只是靠这些维持一些乐趣罢了。而且也知道现在的浮躁的社会，我看即没什么人写博客，也没什么人看博客，所以写与不写，单纯也是自己给自己看，是不会有什么读者的自我满足的事情了。现在想起来看，我这个人就是闲不下来，喜欢折腾一些事情，折腾了这么多，可能“创造”这件事才是我最喜欢的。一这么说，就连我自己都有点豁然开朗的感觉。无论是绘画、摄影还是散文什么的，不管是不是专业，拿来用拿来玩就好，因为是这件事让我开心，所以我才愿意做这件事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以在摄影之后，我发现一个被我遗忘的巨大的艺术 GAP，即其实文字、图片、影像、音乐和绘画都是有关联的。可能一般人很难体验到（当然并不是一种自我夸奖），我觉得突然在摄影后这些东西慢慢得联系到一起了。所以最近在写一本关于《使用徕卡 M 街拍》的免费电子书，当然写书的目的不是为了炫耀或者宣传，只是想写一点随笔罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为想写随笔，就想到博客其实也是写随笔的一个地方，年久失修，也应该做一点什么事情才好。加上自己是做技术的，所以又搭建了一个 &lt;a href=&quot;http://guojingphotography.com&quot;&gt;我的摄影集&lt;/a&gt; 的网站，专门展示摄影作品。又因为如此，了解到整理的快乐之处，即整理作品集、给出注释、设计书籍以及讲一个故事，真正是关联了一些艺术创作的有趣事情，算是尝试打破墙壁吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，我又想，如果和互联网联系起来呢？那么就会有点意思了，所以制作了一个专门 &lt;a href=&quot;/subscribe&quot;&gt;订阅&lt;/a&gt; 的功能，以便一些看又不常看偶尔路过的人能够看到我写的新东西。不过有多少人看，就不知道了，但总觉得做点点小事情小贡献，才是让我觉得快乐的事情吧。嗨，又回到创造了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到正题，我想用摄影、绘画、文字或者是影像留点东西，即便是不被人看好的。我觉得有个有意思的点，就是如果你想做一件事（比如我想做影集），如果别人做不了或者想而没做，他们会告诉你你做不成或者做了也没有效果，总之，你不会成功。我倒觉得无所谓，谁没中二过呢，做出来才是有意思的，无所谓最终影集会不会发表会不会流传千古，是吧（笑）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，所以我想说，如果你喜欢，欢迎试试&lt;a href=&quot;/subscribe&quot;&gt;订阅&lt;/a&gt;这个功能。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/start-to-write-and-remember/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/start-to-write-and-remember/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>当我走向街头</title>
				<description>&lt;p&gt;我在一两个月之前，开始走向相对来说比较严肃的摄影生活。之所以开始摄影，原因有二，一是自己本身就喜欢创作，也接触一些艺术相关的东西比如绘画之类，而绘画和摄影，很多东西相同，所以就拿摄影作为一种素材来创作，可以得到新的东西，这是一个原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这不是最主要的原因，最主要的原因是其二。当我回顾过去的时候，我觉得有很多的时光是消逝了、被遗忘了的。也许，时光是会消逝，记忆的人也不会存在，可作为人，还是多多少少希望属于自己的时光能留的更长一点。现在，每当我回忆我的奶奶，似乎很难找到她存在的证据，我翻箱倒柜，也就找到一张关于奶奶的照片，而其他的，已经没有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并不是之前没有摄影，只是和很多人一样，买了拍了几张然后放着，随着时间的迁移，很多东西就这样没有了，这是我后悔的原因，也是我开始走向相对严肃的摄影生活的最重要的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以现在我身上会常配一个相机，记录我能记录的，毕竟对我来说，最简单的还是记录身边的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/1-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;街头行走的人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了身边的家人，还有可以记录的就是这个时代。选择街头这个题材，是一件很难的事情。因为街头是每个人的街头，所以每个人都可以参与，但又正是因为如此，如果要做得不一样，就得在平凡的事情中找到不一样。况且，街头的照片成百上千万，为什么你的就会和别人不一样，更有价值？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以街头拍摄是一件很难的事情，可以说，99%的街头拍摄的照片，都是失败。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/1-2.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;有趣的框架&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当我开始走向街头的时候，一切好的和不好的，傲慢的和偏见的，都会慢慢的消失不见，兴奋感会贯彻你的全身，如果你感觉不到，那你可能还没融入到街头。我是说，如果你尝试过，真的拿着相机走向街头，你一定会认同我的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你有了这种感觉的时候，相信我，你会马上进入状态，你观察的事情会完全不一样，不同的角度、冲突、故事，都会扑面而来，而你能做的，就是快速的记录下这一切。把你的想法、灵感真正的融入到快门的这一声咔擦之中。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/1-3.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;快乐的两个人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我常常会想，是什么让我坚持拍摄，可能是一点点兴趣爱好，也可能是之前说的留下回忆，也可能是三分钟的热情。谁知道呢？现在，很难给出一个答案，也许过几个月，我就不再拍摄了，这个浮躁的社会，放弃总是比坚持要更简单。这个道理，对我来说，也是一样。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/1-4.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;早市回家的老人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是好的街头摄影？我不知道，我也常常问自己这个问题，每当我看着照片的时候，是锐度？是清晰度？是无噪点？是画幅？如果真的是这些其中之一的话，那么问题反倒是好解决，因为技术的问题总是能解决，反而真正应该属于街头故事性的东西，是最难去寻找的。因为故事是什么，没有人能说的清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过不管怎么样，能走上街头，拿着相机，感受沉甸甸的那种力量，那种找寻的快乐，集结成册的想法，总是能让我迈出步伐，我觉得这就是街头的魅力。街头是每个人的街头，但每个人的街头都只属于他自己，属于他自己看待世界的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得这是一个好的开始，至少留下了一点点值得纪念的东西。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/when-i-go-to-street/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/when-i-go-to-street/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>知道不知道</title>
				<description>&lt;p&gt;很久没有写东西了，今天动笔来写，也没有什么特别的原因，单纯是想写了。最近做了比较多的管理，有了一些空余的时间来研究其他的东西，艺术啦，摄影啦，视频啦之类的。总之，在其他社交平台上，没有人知道我是一个开发或者一个技术管理了，如果说有一天我说是程序员，那么大家可能会比较惊讶吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天突然写，仔细想想可能也是有原因的，一是我发现很多做艺术的老前辈们，国内外的都有吧，都有喜欢写东西的习惯，倒不是为了别人或者流传，而是一种磨砺，就好比刀，而艺术之间是相同的，写文字也可以帮助绘画，帮助摄影。所以看到这些，倒是想自己曾经也是写东西的人啊，不能放掉了这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，是看到一个陈丹青的关于艺术的一个说法，关于一个节目（好像叫“我知道”）里的一个说辞，他说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;知道又怎样？不知道又怎样？…宋词下一句讲的什么？bullshit！ 我倒是想要搞一个节目叫做《我不知道》，就问学生你知不知道？不知道？好！不知道的越多得分越高。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;觉得有点意思，想想也蛮对的。很多时候语言是苍白的、无力的、具有多面性的，所以很少说这种容易引起误解的激愤的话。但我觉得这句话这个好玩好笑，却又是非常认同。怎么说，这句话，不是反智，而是在说，相比于没有的知道，知道自己不知道，然后再去知道，可能是更有意义的事情吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在在比较，说，我知道这个，我知道那个，其实是非常无知的，而很多时候，真正的能撑得起“师”这样一个字的人，往往是谦虚的，因为知道自己不知道。但现代社会浮躁，谦虚往往意味着埋没，所以怎么做，确实很两难的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着年纪增大，也越来越觉得自己很多事情不知道，技术怎么做、架构怎么演进、管人怎么管，之前是知道的，现在是不知道的，怎么样的生活是好，也越来越不知道，只知道真诚待人，让自己心里舒服点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过现在感觉好了点，知道自己不知道，真不知道的算了，装出来知道也没有意思，不如好好的不知道吧。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/know-nothing/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/know-nothing/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Reading 2017-11-15</title>
				<description>&lt;p&gt;最近看的虚的方面的书比较多，做技术做久了，难免需要读一些虚的东西。之前我觉得管理是虚的，但是读了一些书之后发现其实管理是实打实的东西，好的管理会有好的产出，这点现在我深信不宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几本比较重要的书是《穷爸爸富爸爸》、《卡耐基系列》、《技术的本质》。除此之外还读了一些经济的书，教学的书，当然，还有一些杂七杂八的书。当然我拿出来这三本书来说，说实话，有些丢脸，主要是其实其中有两本是之前特别唾弃的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我印象最深的就是《穷爸爸富爸爸》了，我记得是十几年前在新华书店看到的，可能那个时候我还在上初中。当时看到这本书就在心里默默地想，我肯定不会读这种垃圾书，看上去是致富的书，肯定是骗子书，哪有人看书发财的。但是没想到最近再读的时候发现，其实是一本很好的书，不仅仅真实的反应了当下我的情况，包括恐惧的东西和焦虑的东西，也讲解了很多财富本质，让我对自己的财务有了更多积极的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《卡耐基系列》，说来也惭愧，之前把自己的程序员里“直接”的部分当做是优点，而忘了其实我很早就读过这本书。我第一份工作的老板就给每个人买了这本书，让大家看，当时我也当成鸡汤书来看，草草翻了几页就扔了，一点也没记住。现在来看，在人际关系中踩的坑，真是一点没跑。所以这本书我也推荐了身边的好友来看，还强迫他们给我写读书笔记，真是有点惭愧，觉得自己滥用权力了，但又觉得很坚持需要大家来做这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而《技术的本质》是除了“虚”的类之外看的最实的一本书了，相当于是技术的哲学方面的书，讲解了很多关于技术、次级技术、域等概念。而《技术的本质》这本书简直就是在说技术行业的第一性原理，甚至给出了思维模型。对于这本书，我甚至亲自总结写了 PPT 分享给团队内的成员，组织了一些有关这本书的读书会活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近疯狂搜集和阅读所有和第一性原理和思维模型相关的书，想要了解为什么人类可以抽象一些虚的所谓的世界的本质，而又发现了自己真正稀缺的东西，一些自己觉得就是可以这么做但不知道为什么这么做的事情，仿佛打开了新世界的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以理解，所有的这些哲学性的东西，都相当的困难，如果不应用到实践中，停留在理论层面便没有意义，况且把这些东西拿来当成方法本身，也是实在愚蠢的事情，一不小心，就会沦为成功学。所以读了这么多东西，听了这么多东西，最终要是要自己消化，成为自己的第一性原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三本书中，我最推荐的还是《技术的本质》。当然其他的书也是应该读，有关人性和财务，技术人员不能仅仅关注在技术上。所以，辛苦啦团队的同学们，我又要在你们身上做实验了。:)&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>雪人</title>
				<description>&lt;p&gt;今天写《雪人》，不是因为刚刚读完了《雪人》这本书，而是说说读书这件事情，说说很久没有读小说的这种感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一开始读《雪人》内心是很抗拒的，总之，因为觉得自己的时间很宝贵，所以不应该花时间在读一些无聊的书、看一些无聊的电视剧、打一些无聊的游戏上。不过，因为最近职业生涯回到了低点，反正也没有什么大的事情，学习也只能让自己更痛苦，还不如放松一点心情看看小说呢，所以才把《雪人》这本书拿起来看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《雪人》是一本一两年前很畅销的悬疑小说，里面的故事不多说，看完之后，反而觉得很释放，有一种“看小说也不觉得浪费时间”的感觉。才逐渐明白，看书学习这件事情被我变得有这么大压力，无非还是为了自己，为了让自己显得安心，为了能够在追赶的世界里找到一份心安。抱着 “只要自己在跑，无论跑到哪里，都不会落后吧。” 这样的目的让自己好受一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着这样的想法，难怪会觉得累。无论是读书还是学习什么的，总觉得自己应该跑在前面，但是如果，我想，这几天的一个猜想，是，如果，我不用在这个赛道上呢？如果我真的接受了空杯的心态呢，是不是会更好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，放下《雪人》这本书的时候，我的感觉是释放的，是一种被抽空但是不空虚的感觉。一种愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我打开了《最好的告别》真本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，还真吓人啊。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/snowman/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/snowman/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Team work 的科学精神</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一直在思考团队管理相关的事情，断断续续地在本子上记录了一些，看了一些书，很多东西不是很好理解，即便理解了，吸收和实践也很困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team work 主要是要有科学的精神，科学管理团队这个概念说起来简单，但是理解起来困难，更不要说实践。可以说，各种人对于团队管理也有不同的看法。有激进的，也有软化的，有透明的，也有封闭的。不能说哪种方法更好，但没有科学方法，导致大部分时候都是拍脑袋，最后看结果来评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我们很多时候理解，事情成功了不一定是方法对了，事情不成功也不一定是方法错了，不过在商业环境下，大家更注重结果，所以结果正确了，过程怎么说都不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近听了一些讲座，看了一些书，对我而言，目前最重要的是要探索团队管理的科学精神，包括但不限于：理性，实证，质疑以及不断探索未知边界的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，管理的事情不像写代码，有输入立马就能看到输出，管理更像是长期的东西，短期不见效，但长期会有改变。好不好，只能靠时间去证明，在这一点上，管理者必须有好的心态。无论困难与否，都需要沉下心来重新解构、分析、观测、学习，然后在最后再重构。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>到生活中去</title>
				<description>&lt;p&gt;这两天在知乎上看到一篇文章，具体的地址是什么忘记了，大概是说怎么面对创业失败的生活。看到这个问题的那一刻，想了一下，确实有点感触，虽然自己不算创业失败，但或多或少也有一种 up and down 中的 down 的感觉的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以为会读到很多关于心理以及自我调节的东西，要么就是一些重新开始的鸡汤。还打算摆好某种学习的姿态来审视自己，没想到突然看到有一个回答，一下子击中了我的心。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对于创业失败的人，回归生活体味一下最普通的生活感受是最好的正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业这事实在太苦，谁创谁知道，而且咱也别装了，不管说得有多崇高多有使命感改造世界，其实创业至少有一个主要目的就是为了过更好的日子，俗话说就是要赚钱发财。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当创业失败时，当初的雄心壮志落空，这种打击是巨大的，花了这么多时间，却没有改善生活。这时候更要不忘初心，不就是为了生活得更好嘛，生活还在那里，继续去生活就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正常起床，做一次早饭，跑一次步，和朋友我不谈功利地吃一顿饭，和家人一起出门走一走，体会一下生活真正的味道，这就是能量。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到生活中去&lt;/strong&gt;，大概是这样一个意思。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Drunk</title>
				<description>&lt;p&gt;晚上送一个朋友去美国，临走前大家一起吃一顿饭，吃得太快了（估计是饿坏了），三下五除二就吃完了。没办法，还想聊得更开心，于是就在附近找了一个酒吧喝酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为拆墙打洞，酒吧找了半天才找到，点完酒后有一句没一句得聊，聊的有点无聊。中间朋友说道年纪大了选择少了，突然挺感慨的。想到曾经我也是意气风发年亲气盛的样子，现在嘛，即不是为现实妥协，也不是被磨得圆滑，只是，有一种说不出来的空虚感，如果非要形容出来的话，那就是 empty。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝完饮料（对，我没喝酒）之后，开车回到家里，躺在床上，LWX 给我准备了简单的梅子酒，特别甜，放了两个樱桃做装饰，随手就能拿起来喝，又冰又凉，特别爽口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实没什么可抱怨的”，抱着这样的心态，眯着眼睛睡着了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/drunk/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/drunk/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>亲密关系</title>
				<description>&lt;p&gt;如果你说“不”就会有罪恶感，说“好”又不觉得快乐的话，那你大概就是因为罪恶感在做牺牲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你有觉知，能够发现是哪些感觉和情绪迫使你做出牺牲，最后你一定会发现扮演牺牲者的角色对亲密关系一点帮助都没有。虽然不断地牺牲既伤神又没有回报，但我们还是会继续下去，因为做出牺牲很容易，但要面对我们看似高贵的行为背后的折磨和罪恶感却难得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要了解牺牲的行为对我们已经没有任何帮助，摒弃这样的行为并且面对心中的“折磨者”和“坏人”，是一项很大的挑战。如果我们能保持自觉，不做评判，并且决心对自己诚实，就能慢慢地改变。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>