<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>GuoJing's Blog</title>
		<description>只要心还跳</description>
		<link>http://www.guojing.me</link>
		<atom:link href="http://www.guojing.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Late Night</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://guojing.qiniudn.com/blog/gallery/latenight.PNG&quot; /&gt;
Late at night, someone is going to the beer bar. This city is a bloody cold and lonely city I think.&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/late-night/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/late-night/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Reading 2017-11-15</title>
				<description>&lt;p&gt;最近看的虚的方面的书比较多，做技术做久了，难免需要读一些虚的东西。之前我觉得管理是虚的，但是读了一些书之后发现其实管理是实打实的东西，好的管理会有好的产出，这点现在我深信不宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几本比较重要的书是《穷爸爸富爸爸》、《卡耐基系列》、《技术的本质》。除此之外还读了一些经济的书，教学的书，当然，还有一些杂七杂八的书。当然我拿出来这三本书来说，说实话，有些丢脸，主要是其实其中有两本是之前特别唾弃的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我印象最深的就是《穷爸爸富爸爸》了，我记得是十几年前在新华书店看到的，可能那个时候我还在上初中。当时看到这本书就在心里默默地想，我肯定不会读这种垃圾书，看上去是致富的书，肯定是骗子书，哪有人看书发财的。但是没想到最近再读的时候发现，其实是一本很好的书，不仅仅真实的反应了当下我的情况，包括恐惧的东西和焦虑的东西，也讲解了很多财富本质，让我对自己的财务有了更多积极的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《卡耐基系列》，说来也惭愧，之前把自己的程序员里“直接”的部分当做是优点，而忘了其实我很早就读过这本书。我第一份工作的老板就给每个人买了这本书，让大家看，当时我也当成鸡汤书来看，草草翻了几页就扔了，一点也没记住。现在来看，在人际关系中踩的坑，真是一点没跑。所以这本书我也推荐了身边的好友来看，还强迫他们给我写读书笔记，真是有点惭愧，觉得自己滥用权力了，但又觉得很坚持需要大家来做这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而《技术的本质》是除了“虚”的类之外看的最实的一本书了，相当于是技术的哲学方面的书，讲解了很多关于技术、次级技术、域等概念。而《技术的本质》这本书简直就是在说技术行业的第一性原理，甚至给出了思维模型。对于这本书，我甚至亲自总结写了 PPT 分享给团队内的成员，组织了一些有关这本书的读书会活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近疯狂搜集和阅读所有和第一性原理和思维模型相关的书，想要了解为什么人类可以抽象一些虚的所谓的世界的本质，而又发现了自己真正稀缺的东西，一些自己觉得就是可以这么做但不知道为什么这么做的事情，仿佛打开了新世界的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以理解，所有的这些哲学性的东西，都相当的困难，如果不应用到实践中，停留在理论层面便没有意义，况且把这些东西拿来当成方法本身，也是实在愚蠢的事情，一不小心，就会沦为成功学。所以读了这么多东西，听了这么多东西，最终要是要自己消化，成为自己的第一性原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三本书中，我最推荐的还是《技术的本质》。当然其他的书也是应该读，有关人性和财务，技术人员不能仅仅关注在技术上。所以，辛苦啦团队的同学们，我又要在你们身上做实验了。:)&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/reading-20171115/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>雪人</title>
				<description>&lt;p&gt;今天写《雪人》，不是因为刚刚读完了《雪人》这本书，而是说说读书这件事情，说说很久没有读小说的这种感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一开始读《雪人》内心是很抗拒的，总之，因为觉得自己的时间很宝贵，所以不应该花时间在读一些无聊的书、看一些无聊的电视剧、打一些无聊的游戏上。不过，因为最近职业生涯回到了低点，反正也没有什么大的事情，学习也只能让自己更痛苦，还不如放松一点心情看看小说呢，所以才把《雪人》这本书拿起来看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《雪人》是一本一两年前很畅销的悬疑小说，里面的故事不多说，看完之后，反而觉得很释放，有一种“看小说也不觉得浪费时间”的感觉。才逐渐明白，看书学习这件事情被我变得有这么大压力，无非还是为了自己，为了让自己显得安心，为了能够在追赶的世界里找到一份心安。抱着 “只要自己在跑，无论跑到哪里，都不会落后吧。” 这样的目的让自己好受一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着这样的想法，难怪会觉得累。无论是读书还是学习什么的，总觉得自己应该跑在前面，但是如果，我想，这几天的一个猜想，是，如果，我不用在这个赛道上呢？如果我真的接受了空杯的心态呢，是不是会更好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，放下《雪人》这本书的时候，我的感觉是释放的，是一种被抽空但是不空虚的感觉。一种愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我打开了《最好的告别》真本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，还真吓人啊。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/snowman/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/snowman/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Team work 的科学精神</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一直在思考团队管理相关的事情，断断续续地在本子上记录了一些，看了一些书，很多东西不是很好理解，即便理解了，吸收和实践也很困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team work 主要是要有科学的精神，科学管理团队这个概念说起来简单，但是理解起来困难，更不要说实践。可以说，各种人对于团队管理也有不同的看法。有激进的，也有软化的，有透明的，也有封闭的。不能说哪种方法更好，但没有科学方法，导致大部分时候都是拍脑袋，最后看结果来评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我们很多时候理解，事情成功了不一定是方法对了，事情不成功也不一定是方法错了，不过在商业环境下，大家更注重结果，所以结果正确了，过程怎么说都不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近听了一些讲座，看了一些书，对我而言，目前最重要的是要探索团队管理的科学精神，包括但不限于：理性，实证，质疑以及不断探索未知边界的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，管理的事情不像写代码，有输入立马就能看到输出，管理更像是长期的东西，短期不见效，但长期会有改变。好不好，只能靠时间去证明，在这一点上，管理者必须有好的心态。无论困难与否，都需要沉下心来重新解构、分析、观测、学习，然后在最后再重构。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/find-a-way-to-manage-team-members/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>到生活中去</title>
				<description>&lt;p&gt;这两天在知乎上看到一篇文章，具体的地址是什么忘记了，大概是说怎么面对创业失败的生活。看到这个问题的那一刻，想了一下，确实有点感触，虽然自己不算创业失败，但或多或少也有一种 up and down 中的 down 的感觉的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以为会读到很多关于心理以及自我调节的东西，要么就是一些重新开始的鸡汤。还打算摆好某种学习的姿态来审视自己，没想到突然看到有一个回答，一下子击中了我的心。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对于创业失败的人，回归生活体味一下最普通的生活感受是最好的正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业这事实在太苦，谁创谁知道，而且咱也别装了，不管说得有多崇高多有使命感改造世界，其实创业至少有一个主要目的就是为了过更好的日子，俗话说就是要赚钱发财。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当创业失败时，当初的雄心壮志落空，这种打击是巨大的，花了这么多时间，却没有改善生活。这时候更要不忘初心，不就是为了生活得更好嘛，生活还在那里，继续去生活就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正常起床，做一次早饭，跑一次步，和朋友我不谈功利地吃一顿饭，和家人一起出门走一走，体会一下生活真正的味道，这就是能量。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到生活中去&lt;/strong&gt;，大概是这样一个意思。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/back-your-real-life/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Drunk</title>
				<description>&lt;p&gt;晚上送一个朋友去美国，临走前大家一起吃一顿饭，吃得太快了（估计是饿坏了），三下五除二就吃完了。没办法，还想聊得更开心，于是就在附近找了一个酒吧喝酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为拆墙打洞，酒吧找了半天才找到，点完酒后有一句没一句得聊，聊的有点无聊。中间朋友说道年纪大了选择少了，突然挺感慨的。想到曾经我也是意气风发年亲气盛的样子，现在嘛，即不是为现实妥协，也不是被磨得圆滑，只是，有一种说不出来的空虚感，如果非要形容出来的话，那就是 empty。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝完饮料（对，我没喝酒）之后，开车回到家里，躺在床上，LWX 给我准备了简单的梅子酒，特别甜，放了两个樱桃做装饰，随手就能拿起来喝，又冰又凉，特别爽口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实没什么可抱怨的”，抱着这样的心态，眯着眼睛睡着了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/drunk/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/drunk/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>亲密关系</title>
				<description>&lt;p&gt;如果你说“不”就会有罪恶感，说“好”又不觉得快乐的话，那你大概就是因为罪恶感在做牺牲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你有觉知，能够发现是哪些感觉和情绪迫使你做出牺牲，最后你一定会发现扮演牺牲者的角色对亲密关系一点帮助都没有。虽然不断地牺牲既伤神又没有回报，但我们还是会继续下去，因为做出牺牲很容易，但要面对我们看似高贵的行为背后的折磨和罪恶感却难得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要了解牺牲的行为对我们已经没有任何帮助，摒弃这样的行为并且面对心中的“折磨者”和“坏人”，是一项很大的挑战。如果我们能保持自觉，不做评判，并且决心对自己诚实，就能慢慢地改变。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/in-relationship/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Recorded - Blue Roses Falling 2017</title>
				<description>&lt;p&gt;Blue Roses Falling 2017 By Sony D100&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;http://guojing.qiniudn.com/mp3/Blue%20Roses%20Falling%20-%202017.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio tag.&lt;/audio&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/record-ukulele-by-sony-d100/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/record-ukulele-by-sony-d100/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>周六晚</title>
				<description>&lt;p&gt;周六晚去电影院看神奇动物，不知道为什么就走到了电影院三层。电影院三层基本上就是咖啡馆和图书馆，每次人也不多，等人的时候是最喜欢这个地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倒也没有什么特别的事情做，逛了一下书店随手买了一本村上的《眠》，心想确实好久没有看村上的书了。而且也不厚，拿在手中大概3块钱硬币那么厚。看了下时间，离电影开始还有40多分钟，应该差不多读得完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书讲了一个关于失眠女人的故事，一开始看到是女人，倒是想放弃，觉得可能是没什么代入感，但确实是被带入了。大概是，这么说，一个无论怎样都无法入睡的女人维持着正常的生活，但人生确实发生了巨变，身边的人都没有发现她改变的踪迹，反而觉得更好相处，可内心的那些东西，阴影却怎么也消失不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“黑洞”，我想，大概是这种感觉，黑洞吞噬了她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书不长，大概读了40多分钟，电影开场前刚好赶上。最后这个可怜的女人被困在车里，被不知道是什么的黑影包围，黑影摇晃着铁皮车厢，她确确实实地发现自己身上的改变，“出岔子了”，她这么想，最后大哭。“这个铁箱子”，最后她这么想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然一阵风，把我从书的世界拉回来。自己站在电影院门口读书，怎么看都有些荒谬，甚至可笑。看着形形色色人来人往，这个世界，我的生活，何尝不是在某个铁箱子里？&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/saturday-night/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/saturday-night/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>另一种方式</title>
				<description>&lt;p&gt;最近这段时间的工作完全没有写代码，心情从一种失去（或即将失去）最拿手的宝贝技能的焦急逐渐变得平缓。“这世界没有你想象的苦涩”，大概是这种心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心情变得简单起来，倒不是因为习惯了这种不在第一线的方式，相反，倒是逐渐摸索清楚了架构师应该做的事情。“如果是我自己做会有什么样的效果”、“如果是团队做会有什么样的效果”、“我最近的感受不好，应该怎样融入这里”，这些恐怕是我现在最需要解决的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;架构，说多种多样，其实好的区别并没有太大，困难的不是方案，而是实现的路径。恐怕接下来会有一大段时间在解决人、时间、关键路径等问题上。不过还好，有一些东西切身实地的上线了，对团队对我而言，都是莫大的欣慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给他人建造舞台是之前从未想过的，现在却一直在做的事情，于私于我，还有一点伟大的感觉呢。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://www.guojing.me/posts/another-way-of-working/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://www.guojing.me/posts/another-way-of-working/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>